[用下腦啦] 團結基金倡重啟填海 貨櫃碼頭遷長洲

團結香港基金發表報告指出，本港公營與私人房屋供應仍然不足，現有的土地開發計劃未能滿足長遠需求，建議重啟大型填海工程，配合不同的擴展計劃，以公私營合作模式釋放私人土地，增加房屋供應。

基金會報告估計，本港未來對土地的實際需求將大幅增加，同時樓宇老化問題嚴重，逾60萬個單位需要重建，估計未來30年，本港合共需求逾126萬個單位，遠高於政府所估算的100萬個。

基金會建議的大型填海計劃，包括將長洲以南作大規模填海，所得土地可用作搬遷現有的葵涌貨櫃碼頭，而現時葵涌貨櫃碼頭則可改作住宅發展；現有監獄及政府設施可搬遷至蒲台島，以及在南丫島西、屯門、將軍澳區進行填海擴建等。

報告指出，填海造地能夠長遠解決香港土地供應問題，至於中短期而言，政府應考慮釋放私人持有的土地儲備。其中，報告建議政府與私人土地擁有者商討，撥出土地發展公營房屋及承諾興建預定數量的資助房屋。

咁點運貨櫃走

都預左佢開山劈石都唔收棕地

睇奶波魔口徑就知

長洲附近環境

呑併深圳算啦

算啦
人大左個腦係爭啲架啦
舊酒舊瓶襯晒班老野

起幾棟阿爾法塔做劏房，收返其他地做金舖仲簡單啦

終於開始郁+x

D貨去撚左長州又點送去市區呢請問 ？
即係d貨落左長州之後再搵架船送去市區？

起條橋駁埋長州同市區呀笨

拆剩深水灣高爾夫球場我就話你叻

講之前可唔可以諗下

跟著係市區又起番一個碼頭

賣剩三成唔太人肉既

班廢老話哂以前都係個個有錢佬、大粒野
點解可以咁無腦

董建華係咪想孖loan 執先安樂

又有千億工程cap水
仲有碼頭

貨櫃運去長洲
你唔好話我知淨係做轉運 或者起條橋入長洲呀

搬貨櫃碼頭有乜問題？
依家個貨櫃碼頭佔用咗一大片市區用地
呢度都講緊成300公頃
而新加坡亦有案例將貨櫃碼頭搬去新填海 地

廢老個腦到底仲思唔思考到
定係從來未用過

佢地propose 既填海範圍

搬唔係問題
問題係長洲同市區距離

點解新界西唔填做貨櫃碼頭
深圳灣同港珠橋直入碼頭
唔駛經巿區
后海灣一直俾深圳侵佔
97前本來係香港領海

咁啲貨落左之後點算？

Cap水+慢慢廢你貨運武功，「合理地」加入被規劃範圍

何樂而不為

條路真係痴撚線

搬都要諗搬去邊
到時貨櫃車係唔係經港島入長洲阿
港島交通仲唔爆

佢地話起一堆橋接住堆島

南丫西低密度住宅對住長洲人工島

最好成個郵輪碼頭執咗佢，之後由紅磡灣填到觀塘

成個九龍嘅地即刻double 咗

再整合啟德發展，何止起動九龍東，直頭起動全九龍啦

according 佢地既方案，係經港島散出去

拉近中港距離：
扶唔起深圳（中國城市）
摧毀香港一樣得

太大浪做唔到貨櫃碼頭，香港夏天經常吹南風

你估佢地係義工咩！！！！

BTW，貨櫃仲有得鳩吹同鹽田鬥？？？

但係而家出黎既野真係好 on9

好難講，當年條港珠澳都好似有好多研究
btw 如果到時真係搞的話而又收左皮，唔止物流業，有一堆it 人都會收皮，logistic technology 都係香港it 業既重要組成部分

我建議填海填到香港成個 口 字咁地圖

填到個屌字咁囉一係

屯門點填工商業都應該唔會入去

監獄直接掟去東坪洲仲好啦

九個貨櫃碼頭唔駛搬晒架麻, 再者少左貨櫃車入市區係好撚好law.

經屯門或者長洲入

...

又抄10號幹線

Feasibility =/= all

搬左貨柜碼頭去長洲就大條道理起路，係長洲填海起樓WFC

>內河碼頭
自己睇屯門港口, 龍鼓灘, 伶仃洋大橋

因為東大嶼都會佔用10號幹線貨櫃碼頭用地

填剩維港
維多利亞湖

搬得on9囉, 新加坡你試下唔搬Tuas搬去嗰幾個石油化工島仔填出去吖

搞工程搞到摺埋，而家都大把樣板睇
呢個仲要講緊咁撚大型
講就易

咁點解唔直接係新填個度起樓
起埋交通配套 橋等等 其實係填完海長洲同市區差唔多遠

btw 收左踪地先

配合紅磡道走廊嘅小規模填海係得, 還原返海心島

ok 喎, 係應該填海去發展.
而唔係攪郊野公園同禁區囉

貨櫃碼頭都30幾年, 搬既話佢地可以籍此翻新現有設施

不過碼頭多數d 地都係和黃長實, 到時大把海景單位, 佢地肥肥

保護海港維多利亞湖條約

伶仃洋大橋都有研究過吖

保護海港維多利亞湖條例

而家港豬澳anchor咗喺赤臘角咪出事

屌 我on9左 原來係填嗰個位咁on9

唔差在喺果個貨櫃碼頭南面起一個更大嘅機場

係去港島先經啫

好似東京咁填就最好

要發展一區, 就填幾多, 有晒規劃, 再發展就再填出海
逐步一個島分開咁規劃, 原有本土土地, 唔使點郁同拆

英治時代咪研究過

Report 全文:

Report Summary:

如果重組貨櫃碼頭

隨時有一兩間成機宣佈唔參與, 放棄香港市場

屌我講新機場你問第二機場
風向問題條跑道又真係難東西向, 我估要貼啲南丫島

唔通你又buy當年填平吐露港

屯門 將軍奧個度填都正常
長洲 南丫島個度填真心on9 又塞死港島
同埋嗰個位打風係咪食哂 見到貨櫃同d貨飛上天

我覺得行另一條路仲on9過港島果條路

另一條路經過個個島唔係中低密度住宅區咩

砌貨櫃係咪有技巧？好似吉貨唔可以放食風位，但打大風應該咩技巧都冇用

而家貨櫃碼頭唔係搬去橫濱同千葉, 而係搬去三浦半島, 大島, 房總半島
東京填海出嚟嘅島參考返佛堂澳同將軍澳

即係住新界九龍的物價要包埋隧道費同更長途油錢？

咁我堅決反對方案

港島人咁有錢，呢啲額外成本應該俾佢地承擔

問問問睇下篇文先啦

[wfc]

移平獅子山都唔夠填

有力場

老老味味
細細個讀書已經覺得可以填左萬山群島佢。

以香港人城市化經濟，
建設上唔會差得過杜拜新加坡。

當然，都係解決唔到共產黨搞事呢終極問題

不如睇下海圖水深先

...
馬屎洲, 海星灣, 企嶺下海個價值大好多
10號幹線原計劃問題在封死咗大白灣同竹篙灣東面

第二條路要起橋/隧道經坪州去大嶼山梅窩都算啦
仲要由梅窩起路去北大嶼山, 當年未就係環評衰咗起唔到囉

第二條路要起橋/隧道經喜靈州去大嶼山梅窩都算啦
仲要由梅窩起路去北大嶼山, 當年未就係環評衰咗起唔到囉

睇吓新界東同新界西泳灘水質既分別先啦

當年係想起陸上[梅窩至大蠔灣連接路], 但過唔到環評。

依家應該係想起隧道，工程佬fat fat

三條路，一條經喜靈州去梅窩再去東涌北，一條又係經喜靈州去東大嶼都會再上屯門，最後一條去港島南。全部都唔知想點。

噉大壕真係生態同交通上同樣重要嘅

東涌北果條想去港豬澳
去港島南果條駁去薄扶林左右, 擺明想塞死薄扶林道

可能我幅圖誇張左
但講真唔係個個島咁深喎

根本係班人淆底唔敢問共產黨攞地

平日唔用果啲會有索帶索實，但太大風會收皮
btw 如果你過黎荔景望下，董建華佢自己都有好多隻櫃係我號碼頭呢面
佢今舖真係玩得好大，真係訓身

唔係傳話想放盤俾cosco咩

我覺得攞地一定有野交換，而且果啲好似唔係無人島黎，上面啲人點算； 果度好似仲有保育區

佢唔係否認左咩

>"4號幹線"延線
薄扶林段冇公路就想出南港島線西段真係荒謬

睇下佢d傑作就知無好野

痴撚線
想知邊個professor咁撚高智商

葵涌個位已經係平衡晒利弊，最好既位置

Logistic it 比重有4成都唔出奇

洗唔洗起條橋比長洲

呢班撚樣只係紙上玩sim city，連機都無打過，仲學人做city planning

班撚樣出個報告就有錢收

圖上面果啲黑色線就係會起既路

都有但相比第三條跑道而言
空壇既問題相對影響細d

講果個唔知有無偷笑

其實仲有其他填海工程,
如果夾埋一齊睇就不得了咁連埋一齊

係 英國佬又一作
佢位又夠水深附近有其他地方可以擋風 陸上位置都唔算最市中心交通又便利

agger , 由長州入同屯門入路途都差唔多，唔會塞死一面，而家航道一樣，比我都係下面入

btw 我唔多熟航道，唔知咁講啱唔啱

剷平太平山佢啦
等班有錢離地撚落返黎

諗乜撚呀 擺明見你填條三跑都成千億 食過番尋味喇。 呢d垃圾idea 睇標題都Lai手丟落垃圾筒

呢個工程我真係有諗過。

本身港口就要避風避浪，佢走去無遮無掩海中心做港口
打風時長洲風力永遠係所有海平面站最強果個係附近起貨櫃碼頭，8號風球都夠吹晒落海，好似12年10號波咁的話，真係吹晒上天都不是夢

可以好似玩simcity開上帝模式咁
啲櫃飛哂上天

英國佬原本預竹篙灣填海做新貨櫃碼頭
後來畀老董擸咗嚟起迪士尼，冇咗個位
長洲以南唔係水好深咩？填海會好貴
上海已經有迪士尼，啲蝗去嗰度咪得
香港嗰個拆咗佢做番碼頭吧啦

赤柱監獄搬去蒲台島
咁啲人點探監？
定係起嚟專收政治犯，監都唔畀探？

真係KEEP住基建黎Cap水

翻新乜鳩

佢間公司傳賣盤喎

貨櫃碼頭啲地唔係政府架咩

蒲台島宜家去唔到咩

唔怪得啲議員收十幾萬個月夠膽死講養流浪貓捉老鼠

其實揾貓捉老鼠係正路
但係呢啲唔係應該係市政局區議會同食環署搞㗎咩？關立法會咩事？

碼頭落左貨都要陸路運輸嫁，起多條橋就得

要坐船
赤柱可以坐巴士

香港本來就係一座海上城市，坐船有咩問題？
根本壁屋、大欖、小欖、赤柱呢類懲教設施，早就應該搬晒去偏遠離島

供水、排污、垃圾、供電、通訊基建要起過晒
人員同物資運輸要靠船，成本高好多，打風又唔得

根本碼頭啲貨好多都係轉運去第二度，唔係入香港

新起嘅封閉設施都做唔到環保要求就死得啦
而家海浪、風力、太陽能發電好貴咩？
新嘅小型海水化淡同東江水價錢差無幾
垂直農場自己養自己唔得？
無綫通訊用得幾多錢？
懲教設施本來就係做呢啲實驗嘅理想地方啦

你唔洗飲水呀

東江屎水長供長有
除咗船灣淡水湖
吐露港填晒佢其實未必唔得架

有屎水又點
你點知支國幾時會乾旱，填咗佢同自我滅絕有乜分別

弱智的確無下限

agger, 政府話想屎水，化淡水，雨水各佔三分一，你咁同倒政府米有分別

如果香港成個經濟命脈如果俾鄰國揸住真係冇得反抗，雖則而家都好接近

而家香港得船灣一個水塘咩
面積廣但貯水量又不及萬宜

地周圍有替代
淡水庫填一個就冇一個

From wiki:
「2006年，香港大學機械工程系助理教授梁國熙及梁耀彰聯同合作夥伴、法籍商人Lucien一起到位於香港的蒲台島作實地測試海浪發電。梁國熙解釋，由於蒲台島的海浪較大，是測試的理想地點，希望可利用海浪發電，供蒲台島居民使用。他們將近三十個獨立發電器放置海中，作多次通宵測試，面對海浪大、裝設困難的問題都能克服。但好景不常，每次測試都失去多個發電器。」

蒲台島冇遮冇擋，風高浪急，啲職員要出出入入，肯定好辛苦

咁填吐露港
當年起新機場唔係都有諗過咩

d塘用黎做buffer好撚緊要架....

如果咁樣, 不如長洲填咗嗰忽攞嚟發展住宅咪仲好過葵涌貨櫃碼頭?
反正都要起橋接駁, 長洲有橋駁去中環既話仲近過葵涌啦